%%% Copyright (C) 2025 Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «IFT-4902 Programmation avec R
%%% pour l'analyse de données»
%%% https://gitlab.com/vigou3/programmation-avec-r-analyse-donnees
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0 International de
%%% Creative Commons.
%%% https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/

%% couleurs
\colorlet{plainlight}{Snow1}      % vecteur standard (pâle)
\colorlet{plainmed}{Snow3}        % vecteur médium
\colorlet{plaindark}{Snow4}       % vecteur foncé
\colorlet{indexedlight}{Orchid2}  % vecteur indexé standard (pâle)
\colorlet{indexedmed}{MediumOrchid2} % vecteur indexé médium
\colorlet{indexeddark}{DarkOrchid2}  % vecteur indexé foncé

%% apparence
\psset{framearc=0.05,linearc=0.1}

%% vecteurs
\ifundef{\pListVectorOne}{\newsavebox{\pListVectorOne}}{\relax}
\savebox{\pListVectorOne}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainmed](2.5,2.5)
}
\ifundef{\pListVectorONE}{\newsavebox{\pListVectorONE}}{\relax}
\savebox{\pListVectorONE}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainmed](6.0,2.5)
}
\ifundef{\pListVectorTwo}{\newsavebox{\pListVectorTwo}}{\relax}
\savebox{\pListVectorTwo}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainmed](5,2.5)
  \psline(2.5,0)(2.5,2.5)
}
\ifundef{\pListVectorThree}{\newsavebox{\pListVectorThree}}{\relax}
\savebox{\pListVectorThree}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainmed](7.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){2}{\psline(0,2.5)}
}

%% vecteurs extraits par application
\ifundef{\aListVectorOne}{\newsavebox{\aListVectorOne}}{\relax}
\savebox{\aListVectorOne}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedlight](2.5,2.5)
}
\ifundef{\aListVectorTwo}{\newsavebox{\aListVectorTwo}}{\relax}
\savebox{\aListVectorTwo}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedlight](5,2.5)
  \psline(2.5,0)(2.5,2.5)
}
\ifundef{\aListVectorThree}{\newsavebox{\aListVectorThree}}{\relax}
\savebox{\aListVectorThree}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedlight](7.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){2}{\psline(0,2.5)}
}

%% vecteurs additionnels pour mapply
\ifundef{\pListVectorThreeLight}{\newsavebox{\pListVectorThreeLight}}{\relax}
\savebox{\pListVectorThreeLight}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](7.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){2}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\pListVectorThreeDark}{\newsavebox{\pListVectorThreeDark}}{\relax}
\savebox{\pListVectorThreeDark}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plaindark](7.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){2}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\aListVectorOneLight}{\newsavebox{\aListVectorOneLight}}{\relax}
\savebox{\aListVectorOneLight}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedlight](2.5,2.5)
}
\ifundef{\aListVectorOneDark}{\newsavebox{\aListVectorOneDark}}{\relax}
\savebox{\aListVectorOneDark}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexeddark](2.5,2.5)
}

%% vecteurs additionnels pour tapply
\ifundef{\pListVectorTen}{\newsavebox{\pListVectorTen}}{\relax}
\savebox{\pListVectorTen}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](25,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){9}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\pListVectorIndex}{\newsavebox{\pListVectorIndex}}{\relax}
\savebox{\pListVectorIndex}(0,0)[bl]{%
  \def\celllight{\psframe[linewidth=0,fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](2.5,2.5)}
  \def\cellmed{\psframe[linewidth=0,fillstyle=solid,fillcolor=plainmed](2.5,2.5)}
  \def\celldark{\psframe[linewidth=0,fillstyle=solid,fillcolor=plaindark](2.5,2.5)}
  \rput(0,0){\cellmed}
  \rput(2.5,0){\celldark}
  \multips(5,0)(2.5,0){2}{\cellmed}
  \rput(10,0){\celllight}
  \rput(12.5,0){\celldark}
  \rput(15,0){\celllight}
  \rput(17.5,0){\cellmed}
  \rput(20,0){\celllight}
  \rput(22.5,0){\cellmed}
  \psframe(25,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){9}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\aListVectorThreeLight}{\newsavebox{\aListVectorThreeLight}}{\relax}
\savebox{\aListVectorThreeLight}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedlight](7.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){2}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\aListVectorFiveMed}{\newsavebox{\aListVectorFiveMed}}{\relax}
\savebox{\aListVectorFiveMed}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexedmed](12.5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){4}{\psline(0,2.5)}
}
\ifundef{\aListVectorTwoDark}{\newsavebox{\aListVectorTwoDark}}{\relax}
\savebox{\aListVectorTwoDark}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=indexeddark](5,2.5)
  \multips(2.5,0)(2.5,0){1}{\psline(0,2.5)}
}

%% listes de base
\ifundef{\pList}{\newsavebox{\pList}}{\relax}
\savebox{\pList}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](30,4.5)
  \multips(10,0)(10,0){2}{\psline(0,4.5)}
  \rput( 1.25,1){\usebox{\pListVectorThree}}
  \rput(13.75,1){\usebox{\pListVectorOne}}
  \rput(22.50,1){\usebox{\pListVectorTwo}}
}
\ifundef{\pListOneOneOne}{\newsavebox{\pListOneOneOne}}{\relax}
\savebox{\pListOneOneOne}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](30,4.5)
  \multips(10,0)(10,0){2}{\psline(0,4.5)}
  \rput( 3.75,1){\usebox{\pListVectorOne}}
  \rput(13.75,1){\usebox{\pListVectorOne}}
  \rput(23.75,1){\usebox{\pListVectorOne}}
}

%% listes étiquetées
\ifundef{\pListLabel}{\newsavebox{\pListLabel}}{\relax}
\savebox{\pListLabel}(0,0)[bl]{%
  \pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=white](0,0)(1.2,1.2)(7,1.2)(7,-1.2)(1.2,-1.2)
  \pscircle(1.2,0){0.45}
}
\ifundef{\pListLabeled}{\newsavebox{\pListLabeled}}{\relax}
\savebox{\pListLabeled}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](30,4.5)
  \multips(10,0)(10,0){2}{\psline(0,4.5)}

  \rput(1.25,1){\usebox{\pListVectorThree}}
  \rput(12,1){\usebox{\pListVectorONE}}
  \rput(22,1){\usebox{\pListVectorONE}}

  \rput( 1,5.25){\usebox{\pListLabel}}
  \rput(11,5.25){\usebox{\pListLabel}}
  \rput(21,5.25){\usebox{\pListLabel}}
}
\ifundef{\pListLabeledOne}{\newsavebox{\pListLabeledOne}}{\relax}
\savebox{\pListLabeledOne}(0,0)[bl]{%
  \psframe[fillstyle=solid,fillcolor=plainlight](10,4.5)
  \rput(1.25,1){\usebox{\pListVectorThree}}
  \rput(1,5.25){\usebox{\pListLabel}}
}
